高慧然：有信用者不用支付寶

我到現在還是不明白支付寶先進在甚麼地方。在形式上它用手機支付，外出只需帶手機不必帶卡。但是，手機的體積比卡大得多，一個人能帶手機出街，為甚麼就不能帶一張卡出街？當然這不重要，重要的是，支付寶的性質其實就等於八達通或EPS，它是一張儲值卡，你把錢放進去才能使用。不對，它連八達通都不如，八達通是可以跟信用卡掛鈎，自動充值的，每日上限250港幣。支付寶卻必須預先充值，有錢才能用，沒有錢的話就無法使用。說得坦白一些，有信用的人，根本不需要用甚麼支付寶。你為甚麼用支付寶？因為你沒有信用，銀行不信任你，不肯提供信貸額給你。所以你只能把錢先放進支付寶，然後使用你預先放進去的錢。

信用卡才是最先進的消費途徑，各個銀行體制及信貸體制完善的先進國家都發行信用卡，顧客拿着信用卡可以去不同國家消費，你不用預先放錢進去，消費過後一至兩個月才需要還錢。因為你是有信用的人，你被信任。

支付寶有甚麼用？你可以拿着支付寶去日本的秋葉原買電子產品嗎？你可以拿着支付寶去日本搶購馬桶和電飯煲嗎？你可以用支付寶去法國買紅酒，去意大利買手袋嗎？甚至，你可以用支付寶去美國吃一碗大約10蚊美金的越南生牛河嗎？你當然不能。

我們明明是有信用的上等人，使用着文明國家之間通用無阻的信用卡，怎麼會有人認為支付寶先進？也太反智了。

你可以拿着支付寶去日本的秋葉原買電子產品嗎？

Sorry, 真係得

佢做下功課先寫文rqyt

支付寶係要反, 但唔該講d 事實出黎反啦

曲線宣傳支付寶？

支付寶唔係連結銀行戶口既咩？之前唔係在細路用支付寶係手機game買左幾廿萬武器，駛晒老豆d錢架咩？佢入左幾廿萬入支付寶？

香港既支付寶係可綁中銀信用卡的

支付寶可以同信用卡掛鉤

日本用到支7寶既地方只限遊客區

唔去遊客區去邊？去打擾日本平民的生活？

若果香港銀行肯聯網
中銀可以直接過比恆生
支付寶呢個介面可有可無
我有 credit 但係我就係唔撚鐘意用 credit card
我有幾多洗幾多 debit 有晒預算
我就係唔撚鐘意先洗未來錢

冇信用卡既垃圾先要用支付寶

垃圾文

事實上
香港好多鋪頭已經有微信支付
支付寶

誠仔果d百佳 屈人寺

講左幾十次 支付寶係為左方便afford唔起/唔願意租借nfc visa機同交手續費個班商人

銀行間間店都送部visa機我肯定支付寶係實體付款方面即收皮

人地優點缺點點運作都未清楚係度9up信用卡信用卡

咪講d唔講d
香港同澳門人登記嘅支付寶唔用得
仲有，海外支付寶匯率貴銀聯1%

試過，話香港ac唔得
就算用得都冇中國用戶啲優惠

得罪講句 好用過apple pay apple pay交易失敗率高到仆直 又要拎咩授權 支付寶hk完勝係真既 仲有p2p功能 真係屈到仆直

有收付quota 除非有商業版 到時可能收費用

用左apple pay好耐, 一次失敗交易都未試過,
你智障?

On9 debit card係咩都未知出黎9up

中文大學：流動支付系統有保安漏洞 支付寶Samsung Pay被指易遭盜款

市民使用流動電子支付日趨盛行，但中大研究發現包括內地極為流行的「支付寶」以至三星使用的「Samsung Pay」等流動支付系統都存在潛在安全問題。尤其是支付寶使用二維條碼（QR Code）要靠用手機鏡頭進行掃描，不法份子能用黑客程式入侵手機的前置鏡頭，偷取拍攝掃瞄器所顯示的QR Code倒影，不法份子就能利用該QR Code進行未經授權的交易。

中大信息工程學系教授張克環解釋，目前業界廣泛使用4種支付渠道包括NFC、QR Code、MST和聲波轉化，但除了NFC外，其他屬單向式溝式，一旦交易失敗，商戶收銀機無法通知手機用戶，用作驗證交易是否合法的代碼（TOKEN）亦無法被收回或取消，令不法分子有機可乘利用惡意軟件盜取TOKEN。至於三星的「Samsung Pay」則是採用磁條讀卡器驗證（MST），雖然三星要求用戶使用時要將手機貼近讀卡器，但研究發現事實上距離讀卡器2米的地方都可接收到交易訊號，同樣有機會被不法份子盜取。

張克環表示，已將研究結果向相關的第三方支付平台報告對方承諾作出跟進，隨即關閉「付款QR Code線上轉賬功能」，僅保留QR Code離線支付功能。他建議手機用戶在使用相關電子支付時應提高警覺性，避免下載不明來歷的手機應用程式，更不要Jail-break（破解）手機。

不過，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑質疑今次研究結論，包括指讀卡器遠達兩米外也收到訊號的說法，認為有誇大之嫌，又指即使用家的TOKEN（代碼）被盜取也無需擔心，「因為個設計根本係唔容許TOKEN用第二次」。他又指Samsung Pay在每次交易後也有推播通知給用家，可令用戶清楚每次交易詳情。

支付寶回應指，中大研究所提到的用戶付款過程中產生的支付令牌（TOKEN）是一次性的，並在極短時間內失效；而研究所指出的安全「漏洞」，需要用戶設備中首要被安裝了一個惡意應用，而且其攻擊環境和條件要求都極高，在實際生活中幾乎不具有可行性。支付寶用一整套的智能實時風控系統（CTU）來保障用戶的賬戶安全，CTU系統集風險分析、預警、控制為一體，對支付寶平台上每天發生的上億筆交易進行實時掃描，從8個維度進行風險檢測，並在保護用戶個人隱私的前提下，從賬號行為、交易環境、關聯關係等維度去分析，對發現的風險進行稽查及處置。CTU系統還會通過數據分析、數據挖掘進行機器學習，自動更新完善風險監控策略，不斷提升風控能力。在智能實時風控系統的保護下，目前支付寶的交易資損率不到百萬分之一，遠低於國際領先支付機構千分之二的風險水平。

Samsung回應指，Samsung Pay支付系統經過嚴格的測試，以確保防線設置高度安全。公司關注到最近相關的報道，並正了解事件，但相信成功竊取支付代碼的可能性極低。

八達通咪夠

我都唔明有八達通點解要吹奏支付寶

係咪on9仲執着響支付寶
根本支付寶只係用黎收集數據及建立平台
阿里巴巴根本唔在乎香港咁細市場

你班傻嘅日日響度爭拗埋無謂野
九噏下就可以阻到支付寶擴張咩
向前望好過諗下點樣壯大自己香港fintech好過啦

好多 blocked user

曲線宣傳

去東急買野都得呀
重講biccam同ydbs

條友去日本剩係食金龍？

你老寶

分明你弱智 大把apple pay既機虧 用得少就唔好衝出黎柒

零售講真香港地冇話一款收錢方法先係最好拗黎多餘
p2p 仲分開緊銀網呢樣十年前就應該搞
重有 online service 仲撚麻煩過用 atm 根本就反智
分行就越黎越少全部轉晒做 finance service center

唔關事
送部機比你每單收 service charge 你所有貨一樣要 mark up 返
同埋 d 人避稅有晒 record 你點走
你問下的士佬想收乜？

上面又攞中大篇文打飛機
黑客hack入黎你乜柒都做唔到啦

佢理據係支付寶用QR code所以唔安全

但visa 八達通都話近期推出QR code付款
唔通佢地呢啲大公司唔做風險評估就推出咩

尤其是支付寶使用二維條碼（QR Code）要靠用手機鏡頭進行掃描，不法份子能用黑客程式入侵手機的前置鏡頭，偷取拍攝掃瞄器所顯示的QR Code倒影，不法份子就能利用該QR Code進行未經授權的交易。

支付寶嘅問題不嬲係後門同權限問題

支付寶Android版被爆竊取使用者隱私，竟自動拍照、錄音上傳伺服器

網上流傳的所謂「支付寶偷偷添加根證書，將造成安全隱患」的說法是否正確？

利申：打算試用支付寶HK
使用前提：唔會綁定任何銀行帳號、信用卡，只用現金儲值
原因如下（建基於以上使用方式)：
1. 手續簡單
2. 只係用黎做網上交易並且希望將個人資料外洩可能降到最低(e.g.信用卡資料)
3. Steam啱啱更新咗可以用支付寶俾錢

八達通如果可以做到以下功能是但一個，一定超過支付寶幾班：
1. 網上支付並且多平台接受為支付方式
2. 可以連接Apple pay, Android pay(係為咗可以網上支付，唔好爭咩帶手機出街不如帶張卡)

P.S. 因為未正式用過未肯定，如果支付寶HK要實名認證先可以交易就即刻bye bye

順便俾個post你地睇下關愛座點樣揸住篇中大研究俾人屌到爬咗係度

五毛D wade 答到我點解qr code咁多保安漏洞但都重死撐未?

膠化反支付寶

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

支付寶其實好難反 人地大陸用到熟晒 咁hit證明佢既安全同便利性 先至會咁受歡迎 大陸人做晒白老鼠 試晒個技術成熟 大陸d hacker咁勁都打擊唔到支付寶 先至再用返同一技術搬過黎香港 人地成熟既技術黎 有晒exp 你先黎扮專家話有安全漏洞？ 笑唔笑大人個口先

其實支那寶同支那寶hk is 2樣野

支那寶is 直接銀行戶口扣錢 可以交電費 買戲飛 p2p比錢 等等

支那寶hk is 入錢落去扣 只可以買淘寶 同少少合作店

支那寶hk版垃圾到無倫 的確is 無必要用

要反唔係唔得 不過篇文唔好錯漏百出先得架

屌
連登仔話危險就危險啦 雖然佢地唔識hack
總之係大陸野就反啦！
呀唔係， 係佢本身差我地先反架咋

支付寶is比支付寶hk多左好多功能 but絕對唔is你講緊呢d 你講既呢d一來錯 二來就算修正後影響都唔大

1.支付寶hk唔only is入錢 仲可以綁信用卡 唔only can買淘寶 7仔 OK 屈人寺 萬寧等等 都可以用支付寶 以剛起步黎講已經廣泛性頗高 日後仲會不斷同其他商店合作

2.支付寶hk有p2p功能 唔is支付寶cn先有

支付寶？

我剩係識咩叫支那寶

2樣未用過 冇CHING呢D用家咁詳細

綁信用卡 7仔 OK 屈人寺 萬寧

is咪即is 八達通 qr code版

堆is睇撚到我眼盲🤦

中國最hit好似係微信喎老友

開口埋口成日講八達通

香港進步唔到就係多得你呢類人

宜家係人地一個app可以全球用呀

一部電話一個app已經可以代替你八達通，credit card, 甚至銀包，去日本，美國，泰國等都可以用呀

你一日24小時大部分時間雙手都拎住手機，但你雙手唔會成日拎住銀包，credit card, 八達通

目光放遠d啦

計全球用Apple pay 都未到alipay，連中國都大把地方用到appe pay喎

做多d功課先講野啦

我公司喺中國有做生意，我會唔夠你熟？

人地係個app, 你用iphone又得，android又得，電腦ac網上比錢都得。無侷限性

個個用apple pay? 用緊iphone想轉android手機又要set過哂d野？

Apply pay係用credit card, 我唔想用credit card或者無credit card想從銀行draw錢得唔得？

人地一個app上面講既野有哂呀

繼續井底之蛙啦

唔係撐支付寶，但我覺得香港人要爭氣，而唔係不斷話人點唔好點唔好，而自己已經夠好

Alipay內地佔有率高過wechat pay，騰訊自己都有講，自己上網google

中國人發明唔到好似Visa MasterCard 全球通行嘅付款技術, 跟住攞一啲日本仔發明現成嘅QR code 推出比1,300,000,000人話係最先進嘅科技, 其實即係同小米每一樣野都抄蘋果跟住再喺抄嘅過程加少少技術就話自己好犀利

呢個亦係點解世界大部份人唔認為中國會變成一等一強國嘅原因, 有邊個學生抄野會抄度攞全級第一

Creditcard可以先使未來錢
做生意方便靈活好多
回贈又多
用嚟幫公司買嘢啲分賺到fat fat

支付寶做唔做到以上幾點呀老友

搵咗
佢話2017年wechat pay會反超返

講賺積分就無野講啦

Alipay, wechat pay全球周圍都做promote, 咩買$100減$10咁，唔通計呢d咩

即使你真係好中意用credit card, 支付寶亦可以link up credit card, 唔侷限只係銀行卡

你公司係大陸有做生意，建議你真係做多d功課

支付寶可以連結銀行戶口，唔夠就可以匯過去
原理同外國既debit card類似
而香港其實都有EPS

但係支付寶優勢在於可以任何方式交易
P2P方式EPS八達通已經收左皮
因為EPS八達通仲要租卡機
手續費我都已經唔識計

然後支付寶仲識擴大涉及面
no show即時交電話費交稅上網買野
仲要唔洗次次都麻煩再輸入資料
另外又有同部份商戶合作推出優惠

睇番不思進取既香港
EPS好似咁多年都無變過
好似間唔中有廣告叫人用EPS買野
話會捐錢種樹
無用開既人會唔會埋單既時候話：
EPS埋單幫手種樹呀，支持環保呀嘛

八達通更加唔洗講
個市場唔肯放出黎做
睇番狗鐵都俾甜頭港豬啦
八達通呢？
伸縮棍加個八達通 = 新產品
間唔中出下新版八達通
改下啲濕尻條例收你班港豬錢

Tap and go其實就係debit card既一種
如果做下promote其實有機會同支付寶抗衡
可惜又係咩都唔做無人識
就咁扔左係7仔ok既一邊賣就算
唔係Apple gift card果陣有10% bounce推廣
我都唔知有張咁既野
係，CSL SUN MOBLIE好似有合作
但係完全無聽過，問起先講番咁囉。

有時真係唔好話支付寶入侵香港呀
支付寶其實好落後之類
其實根本就係現實
八達通、EPS（香港人）不思進取
遲早俾支付寶（外來既人）取代

android apple pay 8達通

梗唔is啦 八達通自動增值有d銀行冇回贈 但支付寶hk就真is簽卡咁do過數 甚至p2p都可以簽卡 識玩仲可以刷分

tap and go宣傳真係不足
係99台初期又promote過

一早講撚左大陸流行支付寶係因為多假鈔同 credit card 多壞帳

支那寶成功唔係靠佢本身科技先進
而係靠班蝗蟲夠多，又肯使錢
商戶先跪低用佢

你所有交易仲即刻上大陸 server永久保存，方便 big brother 隨時檢閱，呢啲 EPS 真係做唔到

另外既TNG 做得幾好

中大報告指電子支付系統存保安漏洞 「支付寶」問題最嚴重

你地慢慢用，唔使預我喇。

呢個真, QR CODE有幾先進丫
根本就係支那狗驚收到假銀紙先用
條八婆講野唔一定啱, 不過支那狗就一定無信用

好似造東南亞匯款

支那寶已經推緊芝麻信用
類似信用卡，但更全面ge個人信貸評分
高分=人上人女任屌，低分屎都無得食屋都無得住
依個先係支那寶最終武器

誠仔有股份

On9 有錢就去邊都係人上人，要啲乜撚評級托柒

London china town 全部收支付寶 ，反而唔收卡，因為要逃税。
第一句手機體積比張信用卡大 笑撚左，你張卡打唔打到電話？影唔影到相？依家我帶一樣嘢搞掂曬。成班盲反真係很啖笑

無電你俾唔俾撚到錢

你唔好話部剝卡機冇電 隔硬嚟

On9, 有幾夾硬？十個九個出街都試過手機唔夠電。

大陸人用wechat掃一掃個code就比/轉到錢喇。香港人仲夾錢食飯，差你5蚊下次比 醒下啦

睇你肯唔肯用新野

全世界都用

唔識未雨綢繆，咪抵囉。依家我帶一樣就岀到街。我個人覺得方便。你有你帶卡。關我撚事？

支付寶有甚麼用？你可以拿着支付寶去日本的秋葉原買電子產品嗎？你可以拿着支付寶去日本搶購馬桶和電飯煲嗎？你可以用支付寶去法國買紅酒，去意大利買手袋嗎？甚至，你可以用支付寶去美國吃一碗大約10蚊美金的越南生牛河嗎？你當然不能。

大把大把車落D 5毛狗度

芝麻信用?

係英國同中國朋友食飯，都用wechat夾錢。同香港朋友食飯就差你10鎊

唔通你張八達通得咩

你要用我唔撚阻你，你覺得自己所有 transaction 包括去過邊及邊度消費都上晒支那中央 server，who fucking care? 我就唔會囉。

cc台精英又輸一仗

另外邊個話支付寶儲唔到分
微信都得啦

雖然我正皮咗
但佢真係要做下功課先寫
上次的士單嘢佢又係柒咗

無錯, 唔通做支那狗又要學咩

信用卡還是支付寶好用？想不到成為新一輪中港矛盾。掀起火頭的，正是《蘋果》副刊專欄作家高慧然今日一篇狠批中國人傍身神器「支付寶」的文章（

《環球時報》以「圍觀奇文」作標題，劈頭第一句就直接點名香港《蘋果日報》近日（應為今日）刊登了一篇文章（高慧然在本報專欄，《有信用者不用支付寶》），「煞有介事般的把中國人的『傍身神器』支付寶狠狠地批判一番，稱支付寶是『偽先進』，信用卡才是最先進的消費途徑，甚至站上了『道德高地』稱，『因為你是有信用的人，你被信任。』所以，『有信用者，不用支付寶』。結果引發了大陸網友的群嘲。」
《環球時報》引述內地網友的話，不點名嘲諷高慧然對支付寶一無所知：「不得不承認，雖然大家都是中國人，但是『一國兩智』的現像是存在的。」又稱網友一句話就終結了這個話題：「非要這麼說的話，如果有一天，把你扔到了一個陌生的島國，手機和信用卡只能帶一個，你選擇帶哪個？」
該文反駁，高慧然指支付寶要預事充值、「有信用的人，根本不需要用什麼支付寶」說法，稱「支付寶早已開發出了一款名為『螞蟻花唄』的消費信貸產品，螞蟻花唄根據消費者的網購情況、支付習慣、信用風險等綜合考慮，通過大數據運算，結合風控（風險控制）模型，授予用戶500至50,000（人民幣‧下同）不等的消費額度。用戶在消費時，可以預支螞蟻花唄的額度，享受『先消費，後付款』的購物體驗。」
該文並謂，日本目前有近4萬商戶接入支付寶，還如數家珍的指，「在東京銀座的商場，在富士山下日本最大的奧特萊斯(編註utlets)，在成田機場，在老牌雜貨鋪多慶屋、堂吉訶德、松本清，在7-ELEVEN、羅森及全家三大便利店，甚至是在日本出租車公司日本交通在東京的4100輛出租車裡，都已經實現了支付寶系統的接入，支付寶目前基本上已經涵蓋了日本衣食住行買各大領域。哪怕你與當地人無法言語交流，但只要會使用支付寶，就可以享受到更加便捷的支付和旅行體驗。」
或者是高慧然的這句「我們明明是有信用的上等人，使用着文明國家之間通用無阻的信用卡，怎麼會有人認為支付寶先進？也太反智了。」刺激了內地網民。《環球時報》在文末也不忘反唇相譏：「看到自己的同胞如此孤陋寡聞卻又自認優越的樣子，也不知是喜還是悲了！」
《蘋果》記者

你覺得美國server 好安全？讀多幾年書啦

同同事食飯仲用緊現金夾錢
多唔多人用就要做統計先知

柒到冇眼睇

成班非黑即白盲反嘅朋友真心好搞笑 明明討論緊科技方唔方便，又講政治，又人身攻擊 老實講 舊登真係好d, 冇咁多小朋友

你唔係覺得支那會好過下話

番去啦 wfc
5毛扮咩正常討論

成篇都係廢嗡
係第一句可以令班先入為主既憤青讚好

唔明有咩先進
姐係好似eps咁之嗎
大陸人用番自己支付寶
我地有我地自己用番eps信用卡
有咩問題
做乜要拗先唔先進
你行出大陸地方去第個國家人地無你個濕勁支那寶就話人地唔先進，咩道理

如果先進=方便
支付寶係香港一啲都唔先進 可能仲衰過paypal
但係大陸就係最先進 一個程式大陸搞掂衣食住行
係香港 要搞掂衣食住行 可能需要幾張卡
相比下 支付寶係大陸 應該比香港付款方式先進啲
但當然不包括其他問題
咩安全 個人資料(食咩 住咩 去邊等等)
集合一身有利有弊啦 不過大陸人都唔知咩係私穩 所以方便就好啦

用日本做例子真係超柒
人地信用系統又有埋，成篇文無個中point

全世界都用緊幾年既野香港仲停留係用唔用呢個問題上

個人覺得 反之前 自己試用下先
我以前都唔知乜柒黎
依加dl左
唔覺先進同方便
但係會有d 有用既現金券係到長期送

點解用? 因為平左 所以咪用 無優惠券我就唔用佢 鐘意paywave多d

香港咁多無腦師奶同垃圾人口，都係用返八達通算啦。

廢事排隊等D無腦人士埋單

屌，曲到圓

softbank係阿里大股東，日本普及係遲早既事。

篇文比大陸人笑到九彩

呢篇垃圾俾人喺大陸傳，笑到人仆街
連登仔仲正評
唔係話支持支那寶定咩
不過咪寫埋啲垃圾

有現金者不用信用卡

其實支付寶有乜好？
係大陸多假銀紙先會咁興用支付寶
上網買野我用信用卡仲好
P2p? Hsbc onlinebaning app/pay9me咪得 黎緊whatsapp仲有內置p2p(好似係）

用日本做例子真係有d柒
去得日本梗係用crypto
最好推多d 多d 鋪頭用crypto做生意

宜家香港都被中國殖緊民 中國人二代三代係香港出世都係愈來愈普遍既事 咁係咪代表你唔可以盡一點綿力去反抗？

俾人強姦緊都要識叫唔好 咁點解唔去試下反抗呢個幫中國政府監控交易既支付寶？

其實如果真係咁重視p2p transaction既 不如試下轉推crypto啦 尤其食正bitcoin宜家日日升 香港人多左人留意 由最簡單 裝個bitcoin wallet 先啦

其實支付實仲有兩樣最重要平民既野
1 P2P
2 面交付款

尢其係面交付款，舉個例子，你坐的士，唔想搵錢或唔夠現金，只要的士司機開個支付實，輸入交易金額，scan qr code ...搞掂 ...

不得不承認 ...真係好方便 ...我試過比payway / apple pay / visa master ...交易速度真係比唔上支付寶，只有八達通可以一戰 ...可惜八達通只有呢一樣 ...

面對現實吧 ...Tap & go 係香港又搞得唔成功 以前個apps 又垃圾 ...無計 ...

痴線
bitcoin

日本普及只係方便班支那人，日本本地人大把選擇
駛乜用支那寶

老老實實支付寶可以綁信用卡 佢仲有花唄支付 我有六千人仔 下個月10號先還

信用卡咪做得晒

本來都有紋有路
支那寶仲要多discount d tim

唔係好想理高慧然呢條撚樣

其實香港點解唔推廣debit card?
好似澳洲咁樣
方便程度拍得住八達通

真係唔明點解有人會覺得支那寶係大勢所趨

花唄要大陸身份證先俾申請

好柒

又block一隻

大陸仔用支付寶好match!

咁都有人自爆

支付寶好多功能只係對大陸人開放，如果香港版做到全功能既話都幾屈機。

個人黎講 八達通真係好方便
但係都係局限零售層面
而且係單向付款

平心而論 支付寶真係做到好多好多野
最重要 就係支付寶已經普及
而使用率只會越黎越高
所以 大勢所趨 並非亂UP

普及條毛
去餐廳有八仔一拍就得
支付寶？
要解鎖手機，Swipe下先搵到支付寶個app,再點開等佢load,再點擊付款個制，再scan,再輸入銀碼，再禁確定
我用八仔都已經出咗門口喇

茶記邊會肯比咁多錢租部八達通機, 仲要月月交手續費

基本上夠18歲有份ft已經申請到

關鍵小商戶收3%手續費